const data2017_1 = [
  {
    question:
      "La diferencia entre el calado de proa y el calado de popa se denomina:",
    options: ["Calado medio", "Alteración", "Calado apopante", "Asiento"],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "El giro de una hélice dextrógira con máquinas atrás es:",
    options: [
      "En sentido contrario a las agujas del reloj, mirando desde proa hacia popa",
      "En sentido de las agujas del reloj, mirando desde popa hacia proa",
      "En sentido contrario a las agujas del reloj, mirando desde popa hacia proa",
      "Las respuestas a) y b) son correctas",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Cuando el ancla despega del fondo se dice que:",
    options: ["Está a la pendura", "Está libre", "Está a pique", "Ha zarpado"],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Al costado contrario por donde se recibe el viento se denomina:",
    options: ["Barlovento", "Estribor", "Sotavento", "Babor"],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "El nudo llano se emplea para:",
    options: [
      "Afirmar un cabo a un palo o a una bita",
      "Unir dos cabos de distinto grosor",
      "Unir dos cabos del mismo grosor",
      "Realizar una gaza",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Al círculo que describe el barco estando fondeado se llama:",
    options: [
      "Círculo de Garreo",
      "Círculo de Borneo",
      "Círculo de Fondeo",
      "Círculo a la gira",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "A la propiedad que tiene el buque, a recuperar la posición que tenía, cuando por efecto de las fuerzas exteriores se inicia un movimiento de cabeceo se denomina:",
    options: [
      "Estabilidad longitudinal",
      "Flotabilidad estática longitudinal",
      "Estabilidad estática transversal",
      "Estabilidad dinámica transversal",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Al capear un temporal:",
    options: [
      "Recibimos la mar por la aleta",
      "Recibimos la mar por el través",
      "Recibimos la mar por la amura",
      "Recibimos la mar por la popa",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "En caso de hipotermia de un tripulante, qué medida NO ES CORRECTA realizar:",
    options: [
      "Valorar si precisa reanimación cardio-pulmonar: vía aérea eficaz; ventilarlo si no respira; masaje cardíaco si no presenta pulso",
      "Colocar al paciente recién sacado del agua en posición horizontal",
      "Retirar todas las prendas mojadas",
      "Permitir que camine o haga ejercicio para que entre en calor",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Las bengalas de mano se usarán:",
    options: [
      "Cuando tengamos la seguridad de que nos puedan ver",
      "Utilizando además la tecla MOB del receptor GPS",
      "Tan pronto como se produzca el abandono de la embarcación, ya que las señales funcionan durante un tiempo, aunque no haya buques a la vista",
      "Las respuestas b) y c) son correctas",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Las infracciones por contaminación del medio marino causadas por el patrón desde una embarcación de recreo son responsabilidad de:",
    options: [
      "Principal del armador y subsidiaria del patrón",
      "Principal del armador y subsidiaria del asegurador de la responsabilidad civil",
      "Principal del patrón y subsidiaria del asegurador de la responsabilidad civil",
      "Solidaria del armador, patrón y asegurador de la responsabilidad civil",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Indicar cuál de las siguientes afirmaciones es VERDADERA:",
    options: [
      "En los tramos de playa que no estén balizados no se puede navegar dentro de una franja de 200 metros de la playa y 25 metros del resto del litoral",
      "Las aguas sucias de un barco desmenuzadas y desinfectadas podrán arrojarse al mar a más de 3 millas de la costa y a más de 4 nudos de velocidad",
      "Los desechos o basura orgánica perfectamente cerrada en bolsas de plástico se pueden arrojar a más de 24 millas de la costa",
      "La zona comprendida entre la costa y la paralela trazada a 20 millas de la costa es el límite establecido para la navegación del Patrón de Embarcación de Recreo",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
];

export default data2017_1;
